<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>akizuki on 做我的小猫猫吧</title>
    <link>https://leileidesu.github.io/myblog/tags/akizuki/</link>
    <description>Recent content in akizuki on 做我的小猫猫吧</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 May 2022 21:39:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://leileidesu.github.io/myblog/tags/akizuki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一周小结-1</title>
      <link>https://leileidesu.github.io/myblog/nikkis/myweek1/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 21:39:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://leileidesu.github.io/myblog/nikkis/myweek1/</guid>
      <description>​
小秋月，这是我在猫窝的第一篇周记，我来讲述一下我平淡的五一假期吧。
先说好，我不知道怎么给图片调整大小，所以图片们都很可怕。
这个五一简直太无聊了，傻逼疫情，疫气疯发了，白瞎五一，能不能改天给我补个正常的五一啊。
排球比赛 第一天去作为炮灰打了个排球比赛，这时候就要讲到我是怎么加入排球队的了。因为吕双羽承诺我要是去拯救废部危机的话（吕指正：建部危机），就把我的TD给我加满，结果我去了，作为唯一一个什么都不会的队员，我们队也比较摆，几乎不训练，所以我还是什么都不会，所以我们打比赛的样子就像排球少年第一集主角他们一样，打一个输一个。
但是打排球很开心，那么多人在一起很快乐，我真的希望能像羽毛球一样可以多打打，可是找不到那么多人&amp;hellip;&amp;hellip;
软工 第二天，和软工组长生气了，因为他太摆了，我真的很生气。刘华阳也和我一样看不惯组长，他雷厉风行带领我们在24小时内极限交上作业，我各种意义上有些崇拜他。
我其实很喜欢小组作业，和一些靠谱的人一起风风火火地干活，非常有趣啊。
沙河 第三四天去了沙河，我大概只有在沙河和宇航舍友在一起的时候，才有早上和上午hhh，因为她们作息很健康，早上就吃早餐去图书馆，我和她们很要好，就会一起。
其实说“她们”是不准确的，当我的第一个大二的时候，我们四个形影不离，上课吃饭都在一起，做什么都在一起，我哭的时候她们三个会涌上来抱我，就算在学习很忙的时候有人emo我们三个也会花一个晚上促膝和她贪心。
但是随着时间流逝，大家分了小专业，上课也不在一起了，在小专业里都找到了时空交集更大的好朋友，她们一起自习吃饭，我也去学院路了，不要说四个人，三个人在宿舍外在一起的时候也不多了。
现在和我最近的是小徐同学，徐俣长，我们很喜欢彼此，在我回沙河几天的时候，就是我们两个一起自习吃饭，从早到晚在一起了，她也和我讲过，她发现四个人生疏了，她会很难过，明明以前四个人形影不离的，现在很难聚首，舍友A会和同学B一起走，舍友C会和同学D一起走，她有时候觉得很孤单，但是又不能怪谁，分了小专业以后这是必然，可是，她们三个只是时空生疏了，并不是感情变淡了，如果和AC说了自己的想法，AC一定也会难过起来，感到内疚，所以不可以对她们说。我听了她的倾诉，想起了四个人在阳光下上课下课拍影子的回忆，也心酸了起来。
可是这就是成长的必然吧，哈哈，都二十多岁的人了，说“成长”也觉得羞耻了。
总之，沙河的天气很热很好，阳光明媚，景色很美，让人很轻松很开心，我总是对小徐说“沙河就像是个大花园里的学校呢”。
小秋月要不要也以旅游的心态回来一次转转？只可惜你没有地方可住，看不到沙河的夜和清晨了。
疫严丁真 下面是我拍的疫严丁真组图。
你说，正常的日子到底是什么样的来着，我有些不敢想了。
我是很喜欢收集回忆的人，所以网课和天天核酸对我一开始还是很新鲜有趣的。尤其是网课，以前的我都不敢想象，还能在学校但是在宿舍上网课，哈哈，就像那个《超新星纪元》里面的眼镜说的，生活里全是不可预知呢。
春天 明媚晴朗的春天真好，各种意义上都好极了。
当我坐着去沙河的校车的时候，我心想，天气和风景都如画，我好想把校车的全程的窗外都录下来，配点可爱的bgm，发个B站，作为回忆补全计划的一部分。可是因为当时手机没什么电所以作罢。可是这个todo想得我快乐又期待。
但是昨天为了排练《one last kiss》再去沙河的时候，天气就很冷了，天色也阴了下来，是不是带点令人烦闷的小雨，手机的电够了，倒是天色丑得拍不下来。我一惊：我会不会就这么一次一次永远地错过校车上的mp4春天。
就像我没等到约好的下次看海就和春春互删了，
就像我没等到约好的和落日一起去沙河的早市买水果就去了学院路，
就像我们可能没看到有花的玉渊潭就彼此陌路了。
天气预报里的这周也是一样低沉郁闷，那这个春天万一真的这么一直沉郁下去了呢？我叠起来的新裙子怎么办。
就像20年初的疫情开始，隐形的围栏就没有从我身上拆卸掉了一样，当时我怎么想得到22年也是如此呢。
 常伟思露出了高深莫测的笑容：“你很快就会知道一切的，所有人都会知道。汪教授，你的人生中有重大的变故吗？这变故突然完全改变了你的生活，对你来说，世界在一夜之间变得完全不同。” “没有。” “那你的生活是一种偶然，世界有这么多变幻莫测的因素，你的人生却没什么变故。” 汪淼想了半天还是不明白。“大部分人都是这样嘛。” “那大部分人的人生都是偶然。” “可&amp;hellip;&amp;hellip;多少代人都是这么平淡地过来的。” “都是偶然。” 汪淼摇头笑了起来，“得承认今天我的理解力太差了，您这岂不是说&amp;hellip;&amp;hellip;” “是的，整个人类历史也是偶然，从石器时代到今天，都没什么重大变故，真幸运。但既然是幸运，总有结束的一天；现在我告诉你，结束了，做好思想准备吧。”
  核酸之周  【关于提供校园常态化核酸检测服务的通知】 各位同学，根据北京市疫情防疫工作要求，学校安排每周开展常态化核酸检测工作，学生采用预约制。 按照上级要求，每名学生每周必须至少检测1次（本周为周二到周日），同时可按需自愿多次检测。
【检测时间及地点】 （1）学院路校区，时间：每日9:30-15:30；地点：体育馆一层东侧入口 （2） 沙河校区，时间：每日9:30-15:30；地点：校医院门前小广场常驻采样点
【预约要求】 每日检测预约的截止时间为前一天晚22:00，例如：5月11日核酸检测的预约截止时间为10日晚22时。 请务必保证准确填写预约信息，其中学号、身份证号、手机号务必准确无误。若信息填写错误会导致无法当天检测，后果自负。
【特别说明】 （1）若出现3次及以上预约未到场检测的情况，将通报学院并限制学生仅能线下方式每周预约1次。 （2）已预约学生，需携身份证和一卡通到指定点完成检测。 （3）请务必按预约时段到达采样地点，未按预约时间的学生不予采样。 （4）采样现场听从工作人员指挥，佩戴口罩，有序排队，保持两米间距。 （5）如果近3日内接种新冠疫苗，不要预约核酸检测。
【本周预约链接】
5月10日https://xxxxxxxxxxxx（因今天临时通知，预约时间截至5月10日早7时）
5月11日https://xxxxxxxxxxxxx
5月12日https://xxxxxxxxxx
5月13日https://xxxxxxxxxxxxxx
5月14日https://xxxxxxxxxxxxx
5月15日https://xxxxxxxxxxxxxx</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>https://leileidesu.github.io/myblog/archives/my-first-post/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 13:25:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://leileidesu.github.io/myblog/archives/my-first-post/</guid>
      <description>我的第一篇博客
欢迎秋月，嘿嘿喵
​</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
