<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>akizuki on 做我的小猫猫吧</title><link>https://leileidesu.github.io/myblog/tags/akizuki/</link><description>Recent content in akizuki on 做我的小猫猫吧</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 22 Jun 2022 01:30:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://leileidesu.github.io/myblog/tags/akizuki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Myweek4</title><link>https://leileidesu.github.io/myblog/nikkis/myweek4/</link><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 01:30:33 +0800</pubDate><guid>https://leileidesu.github.io/myblog/nikkis/myweek4/</guid><description>周三 秋月猫晚上好！今天是6/22/01:48。我决定以后的周记不攒到一周一次，而是少量多次想到就写。
前两天结束了os和数据库的考试喵，但是都不是很想回忆，只能说我大约解放了，剩下的事情都在可控范围内。
每次通宵以后的第二天下午那种极度放松又疲惫，睡到第二天清晨的感觉，真是珍贵让人怀念，甚至有点上瘾。比如今天就从五点睡到了九点，起来city跟我说今晚可以见最后一面。
我便收拾收拾出门，室友：“你要和秋月约会吗？”，“不是的，我要见一个朋友最后一面”。
半路返回来写了张明信片，室友看到了很热情地送我一张信封装，“不用这么正式啦”，还是塞给了我。
和aikx的最后一面顶多是学校里的最后一面，我还是有一点信心可以再见的，这位是真的大约最后一次了。
然后我见到了city，一眼他穿了个pornhub文化衫，吓到我了。
我们开始了两个小时的散步和闲聊，哈哈，和他一起悠闲地总是很快乐（虽然也只散步过两次）。他真的好帅。
pornhub文化衫+橙色五分短裤+普通帆布鞋，真帅（赞叹），我可能给他加上了穿什么都好帅的滤镜。
路过优购我提议去买冰激凌，“谢谢你，你一定打算请我”，结果真的被打算请了，（不过他余额不足还是我请的他）。
最后回到十五公寓楼下，我们靠着栏杆又聊了很久，我曾经以为十五公寓只能是伤心的地方，原来还会有着两个人都能感受到对方的真诚的只有笑容的快乐时光的。
我盯着他的脸，真是帅啊，又帅又会说话。
他说，没封校的时候，他们宿舍的外卖地址是“北航十五公寓一楼西边的第一个窗户”，哈哈哈。
开心归开心，和他横向对比我细想就会焦虑，他又给我讲互联网寒冬，又说自己当年有个组很缺人就招实习生，自己会点基础就去了，他的大二上又实习又助教又选了28学分的课，同样将是大三上，我可能因为我的优柔寡断和贪恋舒适失去很多机会。
暑假稍微努努力吧&amp;hellip;&amp;hellip;歇两天再说。
这两天想做很多好玩的事，打打游戏，写写大作业，坚持写周记，看看课外书，等等捏。
不过，最喜欢的还是秋月，理想的结婚对象还是秋月！
今天被要了微信，尴尬死了，如果能把秋月搬出来就好了（思考），小七促销中，欲购从速。
周五 现在是2022/06/24/02:55，我又熬夜了。
今天有两件特别的事情，1.出校了，2.被看唧唧了。
我经过三级审批获得了半天出校的机会，成了全校为数不多的这方面的幸运儿。
才知道外面多么值得珍惜，我想到了安妮日记里只有深夜才敢偷偷打开窗帘看月光。
我的交通工具选的刚好，去时自行车，回来时双脚，每一次踏板踩下都不舍得，每一步都觉得离自由远了。
哈哈，第一次去花园路派出所，期待收到我的港澳通行证，到时候可以去玩的地方又多了两个。
不过，去玩，这么说着觉得就好可怜，我也不知道什么时候可以去玩。
路过了很多好玩的东西，路过了好想进去又不敢的蜜雪冰城和永顺炸鸡，路过了我们一起去过的牡丹园海底捞，还有让我比以前还要崇敬的字节跳动，路过了废品回收站，我又想起了几个月前的小梦想：收集一公斤纸箱，拿去卖1.5元，会很奇怪吗，你会愿意陪我嘛，哈哈。
真可惜，city在我出新东门的时候和我擦肩而过，我没有看到他。
回去以后，想和你吃饭，便坐在新主楼的楼梯间等你一个小时，问王歆宇打探你几点考完，跑去见你。
今天浅哭了一小时，因为被看唧唧了，在这之后因为你们的反应失望了。
就像摔倒可能不会很难过，但是发现你摔倒以后没有人向着你才会难过。
中午坐在你身边吃着饭，看到x毫无预兆发来一张自己打码的裸照，我被吓到了，我央求你安慰我，你不肯，我要哭了，很难过，你说你不懂为什么我要害怕，甚至不肯安慰我。当然，我了解你，我知道你的想法真的如此，你真的不懂为什么会害怕，也不知道怎么安慰我，我知道你向着我，但是我还是难过。
在群里说了以后，刘华阳，tot和aikx都说“是他离谱还是你玩挺大啊”，檬檬也说“是不是你管人家要的”。我彻底绝望了，我被最后的稻草压垮了，我好难过，我已经不想回忆了。我错付了。
你说，我这辈子会有吗，一个可以无条件站在我这边的人。
我知道你最在乎我，可是我也想受委屈的时候被哄一哄&amp;hellip;&amp;hellip;我不想听到“不懂你为什么要害怕，不知道怎么安慰你”，我渴望和你有baby in car的未来，但是我今天想到，如果我的未来是我在单位受了委屈，回家以后你连一句宽慰都不说，让我独自流泪的话&amp;hellip;&amp;hellip;
如果你这次愿意和我拥有大使级外交关系，可不可以不要再说着“没做好准备”又离开我，可不可以试试安慰我而不是“不愿意突破舒适圈学习这些东西”，这次我希望我和你都是认真的，如果有这种事情，我可是不会接受的哦，并不是我在单方面地请求你，是我们在进行双向的选择，选择也是有条件的，我想要一个至少努力不让我哭的秋月。
我等着你考完以后主动和我聊升级外交关系相关事宜，不管是同意还是拒绝，都要你主动来会晤，已经过了一年了，我这次是认真的，让我们彼此说出认真的话语吧！</description></item><item><title>Groupwork_completed</title><link>https://leileidesu.github.io/myblog/nikkis/groupwork_completed/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 13:16:06 +0800</pubDate><guid>https://leileidesu.github.io/myblog/nikkis/groupwork_completed/</guid><description>秋月猫咪，我太感恩了，我的烤漆终于结束了一大半！
为什么说三科只考了一科就说结束了一大半呢？当然是因为我的大作业也逐个结束了！
一个是这个B：
https://github.com/FeiRuan/frontend
一个是这个B：
https://github.com/zeroEuphemia/myPhotoShop
一个是这个B：
也想不清写了多少行了，只不过真的很感恩&amp;hellip;&amp;hellip;你也懂这种劫后余生的感觉吧。
我的众多队友真是太靠谱了&amp;hellip;&amp;hellip;我太感叹了，这学期认识了很多真诚又努力的人，也在心里丰富了很多朋友的人设，我的心里只有感恩，或者感激。希望以后能和这么好玩的人的达成固定合作关系。
我还感谢那个美国群友，沐沐，听了我随口一提就帮我们一起开发，通宵连麦，我的心里只有感恩。
最感谢的还有一直一直陪在我身边一起开发的小吕，连起的争执都很让人怀念，还有那些两个人一晚上喝了十几瓶的饮料，那两顿带给我的饭。
记得有人说，大学的朋友都是利益关系，没有中学的朋友纯真而值得怀念，我如今觉得很不见得，因为开发真的是太快乐了。
真希望哪天能和你组个队玩玩。
我还感谢那些在电脑前让我吃饱的饭。
那些让我得到慰藉的饮品。
那些可以让我见你一面的蛋糕。
遗憾的是，我都一个月没写周记了，对我真的是非常值得遗憾的事，有的事过了那个时间再记录就写不出那种感觉了（所以说说和朋友圈真是伟大的发明，我很喜欢回顾以前的朋友圈回忆当时的心情。）
如上的是胎死腹中的上一篇周记，因为太忙了写到一半放下了。
说个典型就是收到夏令营的录取通知的那个睡醒后的那一分钟（虽然已经因为我太怨种导致近乎取消了），那时候可真是开心啊。
我今晚要复习数据库，后天考完了以后还是去搞个签证（就像我报名的时候明知不可能还是抓住机会去试试一样）。然后搞我的众多大作业，比如我很期待从头学习信号与系统然后做一张卷子，也很期待做那个java让做的在线聊天室！
希望这个暑假是个开心的假期。希望你的也是。
对了，今天的你的两项恩情，我会努力不会忘记的！
（帮我把饭搬过来和送我一杯绿豆冰沙）
更多的未来的话，留到从这周开始的稳定周记再说吧！</description></item><item><title>Myweek2</title><link>https://leileidesu.github.io/myblog/nikkis/myweek2/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 18:10:56 +0800</pubDate><guid>https://leileidesu.github.io/myblog/nikkis/myweek2/</guid><description>小秋月，又是崭新的星期一了，晚上好
好忙啊 我已经有点麻木了，我真的好忙。现在也有远比写周记更重要更紧急的事情，但是我再麻木一下吧。
我来跟你细数一下我的ddl：
周三晚组会要看到进度 周四下午OS实验 周五截止OS理论作业和编程作业 周五要写完数学建模论文的我的部分 周六下午有一个我现在真的啥也不会的软工上机考试 一个月后java大作业截止还没动工 还有期末考试也快了。。。。。。 最近的作息也很混乱，平均四点睡觉，中午起床。开始劳作就是下午了，经常被迫睡过。
桌布 我的上一个桌垫上洒满了502胶水，该换了，但是最近要省省钱，想着，不要买四五十的人造革桌垫了，买一块布铺上好了。真的还挺便宜的。一块白布搞得我很兴奋，看起来很新鲜有趣，结果因为没法用鼠标，享年一周。
（话说周记记得这么鸡毛蒜皮是不是有点太鸡毛蒜皮了&amp;hellip;&amp;hellip;
疫严丁真 各位同学好！现将学院路校区大家可能比较关心的事项说明如下，估计大家这几天都比较关心： 1.就医相关 学校在学院路校区体育馆西北侧设置临时医疗点，提供普通疾病的问诊、取药功能，开放时间为8:00-22:00。 学生近期在校园解除封闭管理前，如确需到校外就医，暂不必经校医院转诊，可正常报销。返校后（含校医院就医），需到健康观察点隔离3天。（提示：涉及临时出入校审批、入住隔离点审批） 2.大运村 为减少与社会人员交叉接触，经学校协调属地相关部门，在大运村与校园间设置临时封闭式通道，也是为同学们开辟了一条防护通道。拟于5月17日启用。 3.物流、外卖缓冲区 为避免物品“手递手”接触带来的风险，学院路校区设置两个物品消杀缓冲区，分别位于新北门和南2门大运村之间。 最近学校按照上级要求临时调整了校园管控措施，也是为了保护大家的安全，希望大家多理解、支持，有啥困难和意见可以告诉我们辅导员，再及时和学校反映。谢谢！
唉这就是连夜下来的通知，疫情愈发严重了。
你说，我的疫严丁真这么记录下去，会不会以后看来，有点像刘慈欣在小说里杜撰的各种《xxx纪元人类回忆实录》呢，哈哈哈。
这一周是看着疫情严峻起来的，比如可怜的锅巴土豆小摊位。
柏林墙刚出现的时候，是这样的。
然后连夜又加了一道。
昨天两三点回宿舍的路上，看到大运村那边又在连夜装修，电焊。一排排彩钢像是长城，起床以后真的管制了。
北航很厉害呢，能改变公共交通流向，并不知道怎么做到的。
不过因为已经封闭了，所以没有校外人员来往，闸机没了，很奇妙呢。
但是正因为憋坏了，所以我们宿舍在我的push下要吃火锅了，到时候美团买菜买点菜肉丸子蘸酱。我很喜欢火锅。
挖苦挖苦！！
今天做核酸 不用我多说了吧.jpg
今天排队了四十分钟才做上。
根据我的记忆大概是这样的&amp;hellip;&amp;hellip;
买了游戏 前几天告诉过你，我买了我买过的最贵的游戏，500块钱的偶像大师。
因为我实在是很喜欢，几年前开始就玩手游，看主机游戏实况，这次终于上了steam平台。
这么贵，还是我喜欢的美少女，又不吓人，希望我可以玩完呢。
让你感受一下OS 昨天花了一个晚上写实验报告，OS实验报告真是宛如基物。
不是说很多，也不是要抄写没用的东西，只是太难了。
我们的实验真的太冷门了（也很优秀），所以几乎什么都搜不到。
你看，一行代码，就够我筚路蓝缕思考好几个小时，我觉得用来对你展示OS很典型，因为我无数次进行着这种递归百度。
一开始我很喜欢这个课，下定决心要学好
现在一想，要不算了吧，人果然是有极极限的&amp;hellip;&amp;hellip;我大概是真的真的不适合需要高智商的东西&amp;hellip;&amp;hellip;
要不真的还是算了吧，STAR助教什么的。
这个学期&amp;hellip;&amp;hellip;会怎样呢。
不想回家 真想在北京就这么一直呆着啊&amp;hellip;&amp;hellip;
//不想回家，我拉黑父母大概有一个月了，为什么要假装爱我呢，可能我死了他们也不会理解我，也不懂自己是凶手。
//我什么时候能找到实习，有一份工作，彻底润了，这方面CITY简直是我的偶像啊。
//我这个暑假怎么的也得想个办法不回家。
//怎么写到这里怒上心头，草，死了算了，活着就这样的话，我无数次这么想过，可是在学校短暂地脱离家庭的时候就会短暂地拥有自由和快乐。
//我不要回家我不要回家，我得想个办法跟颜炜说让我不回家&amp;hellip;&amp;hellip;
//如果澳大那个交流项目能要我就好了&amp;hellip;&amp;hellip;我还从来没有出过大陆
下学期我的梦想 找个实习！！！
如果不行就整个实验室，以及当个助教（如果李辉勇要我，我改天给他发个邮件吧）
怎么一个月也有1000，蚊子腿也是肉，然后寒假继续找工作！
我现在进实验室估计也没法发paper吧，你看OS都把我整成那样了，我估计我也难发paper&amp;hellip;&amp;hellip;
害，真想实习啊。
今天我的梦想 写完OSlab1第一部分，争取抄完OS理论作业，明天上午起来做软工。
唉对不起小秋月，我今天的周记充满了不爽。
中午有朋友找我：</description></item><item><title>不要学了来听歌吧</title><link>https://leileidesu.github.io/myblog/nikkis/nostudy_listen/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 21:27:23 +0800</pubDate><guid>https://leileidesu.github.io/myblog/nikkis/nostudy_listen/</guid><description>dear小秋月 其实本质上是我学习了在静态网页里用shortcode嵌入视频。
并且我也真的是这么想的：
虽然不知道发生了什么，吃饱了再去想吧。</description></item><item><title>一周小结-1</title><link>https://leileidesu.github.io/myblog/nikkis/myweek1/</link><pubDate>Mon, 09 May 2022 21:39:20 +0800</pubDate><guid>https://leileidesu.github.io/myblog/nikkis/myweek1/</guid><description>​
小秋月，这是我在猫窝的第一篇周记，我来讲述一下我平淡的五一假期吧。
先说好，我不知道怎么给图片调整大小，所以图片们都很可怕。
这个五一简直太无聊了，傻逼疫情，疫气疯发了，白瞎五一，能不能改天给我补个正常的五一啊。
排球比赛 第一天去作为炮灰打了个排球比赛，这时候就要讲到我是怎么加入排球队的了。因为吕双羽承诺我要是去拯救废部危机的话（吕指正：建部危机），就把我的TD给我加满，结果我去了，作为唯一一个什么都不会的队员，我们队也比较摆，几乎不训练，所以我还是什么都不会，所以我们打比赛的样子就像排球少年第一集主角他们一样，打一个输一个。
但是打排球很开心，那么多人在一起很快乐，我真的希望能像羽毛球一样可以多打打，可是找不到那么多人&amp;hellip;&amp;hellip;
软工 第二天，和软工组长生气了，因为他太摆了，我真的很生气。刘华阳也和我一样看不惯组长，他雷厉风行带领我们在24小时内极限交上作业，我各种意义上有些崇拜他。
我其实很喜欢小组作业，和一些靠谱的人一起风风火火地干活，非常有趣啊。
沙河 第三四天去了沙河，我大概只有在沙河和宇航舍友在一起的时候，才有早上和上午hhh，因为她们作息很健康，早上就吃早餐去图书馆，我和她们很要好，就会一起。
其实说“她们”是不准确的，当我的第一个大二的时候，我们四个形影不离，上课吃饭都在一起，做什么都在一起，我哭的时候她们三个会涌上来抱我，就算在学习很忙的时候有人emo我们三个也会花一个晚上促膝和她贪心。
但是随着时间流逝，大家分了小专业，上课也不在一起了，在小专业里都找到了时空交集更大的好朋友，她们一起自习吃饭，我也去学院路了，不要说四个人，三个人在宿舍外在一起的时候也不多了。
现在和我最近的是小徐同学，徐俣长，我们很喜欢彼此，在我回沙河几天的时候，就是我们两个一起自习吃饭，从早到晚在一起了，她也和我讲过，她发现四个人生疏了，她会很难过，明明以前四个人形影不离的，现在很难聚首，舍友A会和同学B一起走，舍友C会和同学D一起走，她有时候觉得很孤单，但是又不能怪谁，分了小专业以后这是必然，可是，她们三个只是时空生疏了，并不是感情变淡了，如果和AC说了自己的想法，AC一定也会难过起来，感到内疚，所以不可以对她们说。我听了她的倾诉，想起了四个人在阳光下上课下课拍影子的回忆，也心酸了起来。
可是这就是成长的必然吧，哈哈，都二十多岁的人了，说“成长”也觉得羞耻了。
总之，沙河的天气很热很好，阳光明媚，景色很美，让人很轻松很开心，我总是对小徐说“沙河就像是个大花园里的学校呢”。
小秋月要不要也以旅游的心态回来一次转转？只可惜你没有地方可住，看不到沙河的夜和清晨了。
疫严丁真 下面是我拍的疫严丁真组图。
你说，正常的日子到底是什么样的来着，我有些不敢想了。
我是很喜欢收集回忆的人，所以网课和天天核酸对我一开始还是很新鲜有趣的。尤其是网课，以前的我都不敢想象，还能在学校但是在宿舍上网课，哈哈，就像那个《超新星纪元》里面的眼镜说的，生活里全是不可预知呢。
春天 明媚晴朗的春天真好，各种意义上都好极了。
当我坐着去沙河的校车的时候，我心想，天气和风景都如画，我好想把校车的全程的窗外都录下来，配点可爱的bgm，发个B站，作为回忆补全计划的一部分。可是因为当时手机没什么电所以作罢。可是这个todo想得我快乐又期待。
但是昨天为了排练《one last kiss》再去沙河的时候，天气就很冷了，天色也阴了下来，是不是带点令人烦闷的小雨，手机的电够了，倒是天色丑得拍不下来。我一惊：我会不会就这么一次一次永远地错过校车上的mp4春天。
就像我没等到约好的下次看海就和春春互删了，
就像我没等到约好的和落日一起去沙河的早市买水果就去了学院路，
就像我们可能没看到有花的玉渊潭就彼此陌路了。
天气预报里的这周也是一样低沉郁闷，那这个春天万一真的这么一直沉郁下去了呢？我叠起来的新裙子怎么办。
就像20年初的疫情开始，隐形的围栏就没有从我身上拆卸掉了一样，当时我怎么想得到22年也是如此呢。
常伟思露出了高深莫测的笑容：“你很快就会知道一切的，所有人都会知道。汪教授，你的人生中有重大的变故吗？这变故突然完全改变了你的生活，对你来说，世界在一夜之间变得完全不同。” “没有。” “那你的生活是一种偶然，世界有这么多变幻莫测的因素，你的人生却没什么变故。” 汪淼想了半天还是不明白。“大部分人都是这样嘛。” “那大部分人的人生都是偶然。” “可&amp;hellip;&amp;hellip;多少代人都是这么平淡地过来的。” “都是偶然。” 汪淼摇头笑了起来，“得承认今天我的理解力太差了，您这岂不是说&amp;hellip;&amp;hellip;” “是的，整个人类历史也是偶然，从石器时代到今天，都没什么重大变故，真幸运。但既然是幸运，总有结束的一天；现在我告诉你，结束了，做好思想准备吧。”
核酸之周 【关于提供校园常态化核酸检测服务的通知】 各位同学，根据北京市疫情防疫工作要求，学校安排每周开展常态化核酸检测工作，学生采用预约制。 按照上级要求，每名学生每周必须至少检测1次（本周为周二到周日），同时可按需自愿多次检测。
【检测时间及地点】 （1）学院路校区，时间：每日9:30-15:30；地点：体育馆一层东侧入口 （2） 沙河校区，时间：每日9:30-15:30；地点：校医院门前小广场常驻采样点
【预约要求】 每日检测预约的截止时间为前一天晚22:00，例如：5月11日核酸检测的预约截止时间为10日晚22时。 请务必保证准确填写预约信息，其中学号、身份证号、手机号务必准确无误。若信息填写错误会导致无法当天检测，后果自负。
【特别说明】 （1）若出现3次及以上预约未到场检测的情况，将通报学院并限制学生仅能线下方式每周预约1次。 （2）已预约学生，需携身份证和一卡通到指定点完成检测。 （3）请务必按预约时段到达采样地点，未按预约时间的学生不予采样。 （4）采样现场听从工作人员指挥，佩戴口罩，有序排队，保持两米间距。 （5）如果近3日内接种新冠疫苗，不要预约核酸检测。
【本周预约链接】
5月10日https://xxxxxxxxxxxx（因今天临时通知，预约时间截至5月10日早7时）
5月11日https://xxxxxxxxxxxxx
5月12日https://xxxxxxxxxx
5月13日https://xxxxxxxxxxxxxx
5月14日https://xxxxxxxxxxxxx
5月15日https://xxxxxxxxxxxxxx
请同学们合理安排时间，提前预约本周核酸检测时间，按时检测。 如遇上级要求全员核酸，则停止常态化检测并切换至全员核酸工作模式。
这是今晚发的通知。
您猜怎么着，哟，我眼疾手快全给填了，我是纯傻逼，我这周天天核酸。</description></item><item><title>My First Post</title><link>https://leileidesu.github.io/myblog/archives/my-first-post/</link><pubDate>Wed, 04 May 2022 13:25:38 +0800</pubDate><guid>https://leileidesu.github.io/myblog/archives/my-first-post/</guid><description>我的第一篇博客
欢迎秋月，嘿嘿喵
​</description></item></channel></rss>